到貴州扶貧 遭縣長「勒索」 王健林發火︰給你5億去分得了

貴州作為中共領導人習近平執政以來，致力扶貧地區之一，近日內地社交媒體熱傳一段中國前首富、萬達董事長王健林與貴州丹寨縣長針鋒相對、「談論」扶貧工作的影片。片中，年輕的縣長要求萬達「所有利潤都不帶走」，交由縣政府「分給貧困戶」，令王不悅反擊：「我每年固定給你5億，然後你自己去分得了」，「何必脫褲放屁？」由於事件引起極大迴響，縣委宣傳部回應，聲稱影片經刪剪，有歪曲事實之嫌。
據知影片攝於2014年底，當時王健林帶隊到貴州扶貧，與主管扶貧的丹寨縣長徐劉蔚見面。在2分30秒的影片中，徐縣長明確要求萬達在當地投資所得利潤，一分也不能帶走，「稅收上交給當地，所有利潤全部注入我們萬達基金，和縣政府共同來監管」，聽到這裏，王突然抬起頭來，瞪了對方一眼。徐縣長繼續發表偉論，「大家都分錢，也可以分一兩年試一試」，建議剛開始幾年瓜分萬達的利潤。

「不要覺得錢是自己印出來」

影片末段還看到王健林與另一名男子對話，王問對方是否有其他事情需要討論，對方回應先處理目前談好的項目，「我也不要太貪了，到時候你又批評我了。」此時，王又再妙語如珠，自言沒有批評對方的意思，「我跟你說我有這個善心，你也不要覺得我們這個錢是自己印出來的」。
雖然影片經過剪接，不過王健林與徐縣長的對話自然流暢，更成為當下輿論熱話。丹寨縣委宣傳部前日隨即發聲明撲火，指影片攝於2014年12月2日，當時王在該縣展開社會創新扶貧調研的第一次內部會議，強調會議是開放式探討，「在坦誠友好輕鬆氛圍中進行」。

當局指影片斷章取義

當局斥責媒體惡意散佈影片，「故意張冠李戴、掐頭去尾、斷章取義、誤導公眾，造成了極為惡劣的社會影響」，予以嚴厲譴責，並保留追究其法律責任權利。不過有關回應再次激發網民討論，不少網民質疑縣政府及縣長操守，呼籲縣政府公開影片完整版本，以證清白，「把完整視頻公開，不就甚麼謠言都不攻自破了，又不是跟國家機密有關的」。
據知，王健林原本的扶貧規劃並不包括丹寨縣，但縣政府積極爭取，萬達最終決定把丹寨縣列為幫扶對象。2016年2月，萬達正式宣佈建立5億元（約6億港元）扶貧產業基金，以「資源變資產、資金變股金、農民變股東」形式，量化給丹寨縣所有註冊貧困戶，每年基金收益分紅，分紅期不少於10年。

大陸d有錢佬同周街行既肥豬無分別

大陸連做個富豪都冇乜自由

所有資產都係共產黨既 一聲令下就抄鳩你家啦

唔係點會係咁用盡不同方法走資

你估香港個班好好多

萬達王反擊第一擊.睇黎佢真係好大獲.

好似當年港商,你地黎係投資唔係黎賺錢,投完資冇你既事可以走

兩邊都冇事 剪片/upload條友rip

做首富做到咁廢? 比個芝麻綠豆官咁恰法.....

好撚發 早幾年睇新聞d縣長,村長 都可以貪幾億

有錢無權都無用
霍英東就算掛住政協招牌
都被人呃20億

李嘉誠都要走佬

日本人韓國人呢方面就精，自己培養人才安插入政府

好多廢中廢老話係支那有錢想點都得

有無片睇

等睇馬化雲兩個既下場

南沙地方官可以玩殘老霍。

有時見馬雲條友咁高調。隨時收皮都唔奇

咁有錢都俾個縣長撚，仲話超越李嘉誠

好直接咁話
你要俾曬全部錢我

咪傻啦 你估佢唔會疏通上面咩
多數搞佢一鑊既都係想佢比錢再疏通

幾時都係閻王好見，小鬼難纏

唔係比人拉鳩左喇咩

新浪出得呢d文
肯定係上頭審核過啦
個縣長睇黎冇運行

所以條友咁積極埋美帝堆囉，你而家有幾何見條友喺支那？